洩洪溝淡埋濟州海水

支那種真係....

長江洩洪淡水湧韓 殃及濟州海產

中國長江水災造成逾5,000萬人受災，後續影響還可能殃及韓國。南韓濟州政府預計，來自長江的淡水流入濟洲海域，可能造成海水養殖場的水產大量死亡。當局已成立專門的機制及制訂應對方案。有韓媒形容，濟州這次的受威脅程度，更甚於2016年的中國低鹽水入侵事件。

受暴雨影響，上月12日長江流量達每秒8.32萬噸，26日流量仍超過每秒7萬噸，創濟州政府2003年有檢測以來新高。長江水經上海流入東海，濟洲海域曾在2016年因淡水流入導致水產損失，當時長江流量為每秒66,700噸，目前長江流量已超過當時水平。專家按照趨勢研判，由長江排放、鹽度過低的淡水恐流入濟州沿岸海域，對海水養殖生物的滲透壓調節機制造成負面影響，甚至可能造成大量海中生物死亡等嚴重損失。

...

割地賠款